{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050203",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077490",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 미탄사지 삼층석탑(慶州 味呑寺址 三層石塔)"
    },
    "text": "\"慶州ミタン寺址三重石塔は慶尚北道慶州市九黄洞ミタン四肢に位置した統一新羅の石塔です。この石塔は8世紀後半に造成され、現在高さは6.12mです。この石塔は新羅の王京内に現存する唯一の石塔で、形が整然として、ビリェガムがとても適しています。この石塔は統一新羅の石塔様式の変化を示す過渡期的要素を持っており、歴史的・学術的価値が大きいと思います。また、ミタン四肢の発掘では基壇と下部構造も明らかになりました。慶州ミタン寺址三重石塔はシンジェと区再編が混ざった補強方法で復元されており、最初のキチョブ調査を通じてチョタプ方式研究にも寄与しました。この石塔は統一新羅の典型的な石塔様式の変化を見せてくれるので、石塔様式の変化の研究に実証的資料として大きな価値があります。このような理由で2017年1月11日に宝物に指定されました。\"。",
    "QA": [
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市九黄洞ミタン四肢に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はいつ造成されましたか？",
            "answer": "8世紀後半に造成されました。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔の現在の高さは何メートルですか？",
            "answer": "6.12メートルです。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔は新羅の王京内にある唯一の石塔ですか？",
            "answer": "はい、そうです。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどのような形をしていますか？",
            "answer": "形が整然としており、ビリェガムがとても適しています。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどのような歴史的・学術的価値を持っていますか？",
            "answer": "統一新羅の石塔様式の変化を示す過渡期的要素を持っており、大きな歴史的・学術的価値があります。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔の発掘では何が明らかになりましたか？",
            "answer": "基壇と下部構造も明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどのような補強方法で復元されましたか？",
            "answer": "シンジェと区再編が混ざった補強方法で復元されています。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどのような研究に貢献しましたか？",
            "answer": "ミタン寺址三重石塔はチョタプ方式研究に寄与しました。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はどのような価値がありますか？",
            "answer": "統一新羅の典型的な石塔様式の変化を実証的資料として示しており、大きな価値があります。"
        },
        {
            "question": "ミタン寺址三重石塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "2017年1月11日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 401
    }
}